[
  {
    "questionText": "Quel studio d'animation a produit les films 'Le Voyage de Chihiro' et 'Mon Voisin Totoro' ?",
    "options": ["Pixar", "Dreamworks", "Studio Ghibli", "Sunrise"],
    "correctAnswer": "Studio Ghibli"
  },
  {
    "questionText": "Dans quelle ville se déroule l'intrigue de la série 'Peaky Blinders' ?",
    "options": ["Londres", "Liverpool", "Birmingham", "Manchester"],
    "correctAnswer": "Birmingham"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom de l'album le plus vendu de l'histoire de la musique ?",
    "options": ["Back in Black", "Thriller", "The Dark Side of the Moon", "The Bodyguard"],
    "correctAnswer": "Thriller"
  },
  {
    "questionText": "Quel pays a pour domaine internet de premier niveau '.ch' ?",
    "options": ["Chine", "Chili", "Suisse", "Croatie"],
    "correctAnswer": "Suisse"
  },
  {
    "questionText": "Qui est l'architecte derrière la pyramide de verre du Louvre ?",
    "options": ["Jean Nouvel", "Ieoh Ming Pei", "Renzo Piano", "Le Corbusier"],
    "correctAnswer": "Ieoh Ming Pei"
  },
  {
    "questionText": "Quel réseau social a été fondé par Mark Zuckerberg en 2004 ?",
    "options": ["Twitter", "Instagram", "Facebook", "Snapchat"],
    "correctAnswer": "Facebook"
  },
  {
    "questionText": "Quelle est la distance exacte d'un marathon ?",
    "options": ["40,195 km", "42 km", "42,195 km", "45 km"],
    "correctAnswer": "42,195 km"
  },
  {
    "questionText": "Comment appelle-t-on le mouvement de retrait de la mer avant un tsunami ?",
    "options": ["Le mascaret", "Le reflux", "L'eustatisme", "Le marnage"],
    "correctAnswer": "Le reflux"
  },
  {
    "questionText": "Dans quel film de Quentin Tarantino peut-on voir la 'Danse de l'aiguille' entre Mia Wallace et Vincent Vega ?",
    "options": ["Reservoir Dogs", "Pulp Fiction", "Kill Bill", "Django Unchained"],
    "correctAnswer": "Pulp Fiction"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le plus grand État des États-Unis en termes de superficie ?",
    "options": ["Texas", "Californie", "Alaska", "Montana"],
    "correctAnswer": "Alaska"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom du système d'exploitation mobile développé par Google ?",
    "options": ["iOS", "Android", "Symbian", "HarmonyOS"],
    "correctAnswer": "Android"
  },
  {
    "questionText": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
    "options": ["Munich", "Francfort", "Hambourg", "Berlin"],
    "correctAnswer": "Berlin"
  },
  {
    "questionText": "Quel artiste est célèbre pour ses œuvres de 'Street Art' dont l'identité reste secrète ?",
    "options": ["Basquiat", "Banksy", "JR", "Obey"],
    "correctAnswer": "Banksy"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom de la monnaie virtuelle créée en 2009 par Satoshi Nakamoto ?",
    "options": ["Ethereum", "Ripple", "Bitcoin", "Litecoin"],
    "correctAnswer": "Bitcoin"
  },
  {
    "questionText": "Dans quel sport s'illustre le Français Antoine Dupont ?",
    "options": ["Football", "Rugby à XV", "Handball", "Tennis"],
    "correctAnswer": "Rugby à XV"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom du robot dans le film 'Interstellar' ?",
    "options": ["R2-D2", "TARS", "HAL 9000", "Wall-E"],
    "correctAnswer": "TARS"
  },
  {
    "questionText": "Quelle ville italienne est célèbre pour sa tour penchée ?",
    "options": ["Florence", "Venise", "Pise", "Vérone"],
    "correctAnswer": "Pise"
  },
  {
    "questionText": "Quel groupe de rock a chanté 'Bohemian Rhapsody' ?",
    "options": ["The Rolling Stones", "Led Zeppelin", "Queen", "Pink Floyd"],
    "correctAnswer": "Queen"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom de la faille géologique située en Californie, redoutée pour ses séismes ?",
    "options": ["Faille d'Alpide", "Faille de San Andreas", "Faille de Nojima", "Faille de la Reine Charlotte"],
    "correctAnswer": "Faille de San Andreas"
  },
  {
    "questionText": "Quelle entreprise a lancé l'iPhone en 2007 ?",
    "options": ["Samsung", "Microsoft", "Apple", "Nokia"],
    "correctAnswer": "Apple"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom du magicien blanc dans 'Le Seigneur des Anneaux' ?",
    "options": ["Dumbledore", "Gandalf", "Merlin", "Saroumane"],
    "correctAnswer": "Gandalf"
  },
  {
    "questionText": "Combien de fuseaux horaires existe-t-il théoriquement sur Terre ?",
    "options": ["12", "24", "36", "48"],
    "correctAnswer": "24"
  },
  {
    "questionText": "Quelle boisson est obtenue à partir de la fermentation du raisin ?",
    "options": ["La bière", "Le cidre", "Le vin", "Le saké"],
    "correctAnswer": "Le vin"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom de l'agence spatiale américaine ?",
    "options": ["ESA", "Roscosmos", "NASA", "JAXA"],
    "correctAnswer": "NASA"
  },
  {
    "questionText": "Quel pays a quitté l'Union Européenne suite au 'Brexit' ?",
    "options": ["Grèce", "Norvège", "Royaume-Uni", "Suisse"],
    "correctAnswer": "Royaume-Uni"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom du fondateur de Microsoft ?",
    "options": ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Elon Musk", "Jeff Bezos"],
    "correctAnswer": "Bill Gates"
  },
  {
    "questionText": "Quel gaz à effet de serre est le plus souvent pointé du doigt pour le réchauffement climatique ?",
    "options": ["Méthane", "Dioxyde de carbone", "Protoxyde d'azote", "Vapeur d'eau"],
    "correctAnswer": "Dioxyde de carbone"
  },
  {
    "questionText": "Dans quel pays sont nés les Jeux Olympiques antiques ?",
    "options": ["Italie", "Égypte", "Grèce", "Turquie"],
    "correctAnswer": "Grèce"
  },
  {
    "questionText": "Quel est le nom du détroit qui sépare la France de l'Angleterre ?",
    "options": ["Détroit de Gibraltar", "Pas-de-Calais", "Détroit de Magellan", "Détroit d'Ormuz"],
    "correctAnswer": "Pas-de-Calais"
  },
  {
    "questionText": "Comment appelle-t-on un polygone à 5 côtés ?",
    "options": ["Hexagone", "Pentagone", "Octogone", "Heptagone"],
    "correctAnswer": "Pentagone"
  }
]